港航 債券息口二千幾厘，還條春咩？

港航 同海航已經係支爆孖寶，呢個唔駛講，但傳媒喺假期期間，乜 港航 消息都無報，好彩我寫嘢唔靠主流傳媒，我自己一開個債券報價，我睇完之後，頂，yield一度去到四千四百幾厘(你無睇錯，4400%)，我心諗，你 港航 還條春咩，我真係想攞江澤民果張不如執X咗佢果個圖出嚟。

港航 債券yield成二千幾厘點頂
港航嘅債券yield有幾誇張，下面張圖俾大家一個基本概念

Y軸反映淨收益率 yield，係一度超過4K，喺12月19日已經成幾百厘，去到20號一舉買入yield去到1200%，最高係Boxing Day去到4500%，係27日回落咗啲，大佬，4500%，呢啲乜嘢概念嚟㗎，即係市場完全失去 港航 還款能力嘅信心， 港航 能夠籌旗還債嘅可能性，除非海航贖回要 港航 買果批投資產品，否則可能性係零，而傳媒完全唔報。我可能講， 港航 過到元旦仲飛得，但1月19日前執笠可能性都存在，而1月19日批債券極可能會走數，屆時 港航 仲玩條毛咩，返去早抖喇。4500%嘅yield，還唔起都十分之正路。

依家仲加埋，Zuji嘅海航系人馬董事都跳船，Zuji再加 港航 依家咁嘅財政狀況，其實依家政府就要介入，因為市場對 港航 完全缺乏信心，如果大批乘客喺農曆新年出咗去旅行又返唔到嚟，雖然依家呢個時勢仲去買 港航 機票果啲，完全唔值得可憐，但真係有人買咗機票，就要處理，啲市民仲唔變刁民，除非1月19日之前，有航空公司或財團買 港航 ，但果個一定唔會係中國國航，中國國航自己都唔見得太好狀況。依家淡馬錫控股唔會買嘅情況下，仲有邊個會買，我真係有啲諗唔到，或者專門趁航空公司執笠買平嘢嘅Lufthansa敢買嘅，但一定啲條款辣到出汁，又唔見得會傾得掂。

依家 港航 出問題，係有數據支持，但傳媒完全唔講，我諗跟開 港航 問題嘅人，得果幾個，即係一路跟開支爆問題果啲人，至會一路跟落去。你買咗HX, UO機票呀，呢次我祝你好運，你記住，依家債券嘅yield講緊幾千%，債券嘅價值其實已經係接近零。

martinoei 黃世澤

條友知唔知咩係yield

世柒出得文姐係冇事

睇完放心哂
利申買左農曆年

睇到中間個鳩衝炒車Tone就知係佢

行文當中佢又好似知咩係yield 又好似唔知咩係yield 咁

世柒要柒幾多年

世柒啊

柒一世

債券嘅價值等於零
但bloomberg仲話trade緊九十幾蚊

二手債價唔還咪唔還，亞視都捱左三年啦

原本我都覺港航就快執，但睇到最尾，忽然覺得港航可以頂多一陣

一天光哂
一陣去買港航機票先

即係冇事？ 睇下機票先

師兄好波，我都買左UO年廿七去，初三返

利申:

Yield vs coupon

又要拋啲term出黎又要唔識啲term點解

呢個世柒唔識分

我諗佢講既價值唔係市場價值，係佢個人既理論價值

似係，唔好話幾千厘既債券，幾十厘都唔係間間公司還得起啦 。

講咗咁耐都無人講個yield 係咩

咩幾千... 佢係還面值里數，純粹而家市價低先係幾千

又燈

仲要就到期所以annual yield 高

黃世柒 依排柒左幾多次

個risk 就算不變，個yield 都一定會升 世柒真係柒少陣

唔係好明天
佢個率咁高係咪原本一百蚊既債券到到期日收我返106蚊
但依家比人當幾十蚊咁賣？

到底個人要幾垃圾先寫得出呢D文

贏國獨特還錢法，以股代債

好心就咪post黃世柒啲垃圾文啦
獎門人嗰單佢9up炒車訓埋ICU啦

想取代蕭生地位？

笑死

世柒夠唔夠力燈返醒港航

睇標題已經知

世柒又燈

簡單說
即bond 賣100，到期日可拎返106
咁yield就6%

而bond係可以trade，咁d人無信心間公司還到錢咪掟d bond出來，個價跌

若跌到 50元
咁 yield 咪(106-50)÷50=212%

有錯請指正

佢上次炒車係矮仔偉日本單野

屌你唔好再燈啦

所有financial market 都會用年率計算
當 E+借100蚊, 一個月後要還106
咁未annualized 既Yield = 6%
但annualized 就會 = 1.06^12 -1 = 101%

On9仔 你番鄉下耕田啦

你搞清楚咩喺yield, face value, coupon, bond price先啦

你叫人搞清楚，點解你唔可以講下

有人唔明佢嘗試解釋，有錯你又唔係指正，懶係老屎忽識好多野咁

利申：唔識

追咗兩版無人解

以我理解大概係時期短
幾日6%已經等於年息幾千厘
但我都唔明點解yield 會升
而唔係市價升到令yield rate 不變

我po埋lecture上嚟好冇，你唔識自己google下睇下基本資料?

本身yield已經喺有好多種解釋，一開始咩都唔知喺好難明

就等於我話你知yield喺投資者嘅回報率，咁你會明咩? 如果你連咩喺bond都唔知，咁點講落去啊

加上我已經講左要先理解果5樣嘢分別喺咩嚟，起碼都自己睇下資料啦，先可以深入少少認識yield